知名電競手直播失言：我不在意香港發生的事 遭港台網民鬧爆後致歉

全城關注《逃犯條例》修訂，各路網紅、KOL紛紛表態反惡法。但曾於熱門電子遊戲《英雄聯盟》世界賽奪冠的香港選手劉偉健（Toyz），昨日（13日）晚上在遊戲直播中直指自己「政治冷感」、「為甚麼這個法例能讓103萬人出來遊行？」，隨即引來港、台兩地網民炮轟。劉失言後關閉直播，直至深夜向網民道歉，但網民未有接受，並呼籲取消訂閱其直播及影片頻道，隨即他的頻道訂閱數字因事件後直線下跌。

事源劉昨晚約9時於遊戲直播平台Twitch上進行直播，其間被網民追問對《逃犯條例》修訂的看法，之後用國語回覆「我一點都不在意香港發生的事情，可以嗎？我政治冷感」，更指「這件事情（修例）不管它最後通過還是沒通過，我覺得對我的生活完全不影響的，為甚麼這個法例能讓103萬人出來遊行？」。
網民隨即在直播平台聊天室炮轟，稱劉「可悲」、對他「失望」。劉之後見狀關閉直播，但有關直播片段已被轉載到港、台各大網上討論區，包括高登、連登及巴哈姆特等，兩地網民幾乎一面倒斥責劉，有網民更要求劉永久關閉直播頻道。

法國黃背心運動的 8 堂課

垃圾

真係敢言

我信佢係講真話，

唔好再推我擔心條例未過佢已經有影響

果然係弱智仔

淨係識打機既垃圾

don't make stupid people famous

打機打到腦殘

香港警察 社會垃圾
人民奴隸 賣港惡賊
底層散仔毅進弱智仔
就算大學學歷都係垃圾科，無得揀先去做警犬嘅廢柴，蛇鼠一窩

連蘋果都報
佢真係仆硬街了

英皇旗下

唔好講到當年TPA拎冠軍係佢一個人功勞
成team有5個人
之後佢都無乜作為

抵啦

這件事情（修例）不管它最後通過還是沒通過，我覺得對我的生活完全不影響的

然後養到佢肥肥白白果批課金佬就走晒
不影響喎